{
    "question": "Contoh teks anekdot dan struktur teksnya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Struktur : -abstraksi : ringkasan scr keseluruhan<br>- krisis : permunculan masalah<br>- reaksi: tindakan yang diambil untuk mrspon masalah<br>- koda : tanda berakhirnya anekdot <br>-orientasi : pengenalan tokoh, waktu, tempat.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Abstak,\nberupa isyarat akan apa yang akan diceritakan berupa kejadian yang tidak\nlumrah, tidak biasa, aneh, atau berupa rangkuman atas apa yang akan diceritakan\natau dipaparkan teks, sifatnya opsionalOrientasi,\npendahuluan atau pembuka berupa pengenalan tokoh, waktu, dan tempat.Evens,\nrangkaian kejadian/peristiwaKrisis,\npemunculan masalahReaksi,\ntindakan atau langkah yang diambil untuk merespon masalah.Coda,\nperubahan yang terjadi pada tokoh dan pelajaran yang dapat dipetik dari cerita,\nsifatnya opsional.Reorientasi,\npenutup-ungkapan-ungkapan yang menunjukkan cerita sudah berakhir.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-1-contoh-dialog-anekdot-dengan-minimal-14-percakapan-487",
            "question": "Buatlah 1 contoh dialog anekdot dengan minimal 14 percakapan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Absen KelasDi kelas 1 sebuah Sekolah Dasar sedang ada absen kelas\u2026<br>Guru: \u201cNana Yuliani!\u201d<br>Nana: \u201cSaya, Bu!\u201d<br>Guru: \u201cDavid Hutagalung!\u201d<br>David: \u201cSaya, Bu!<br>\u201dGuru: \u201cTono Surtono M!<br>\u201dTono: \u201cSaya, Bu!\u201d<br>Guru: \u201cTono, tolong sini sebentar\u2026<br>Tono: \u201cKenapa, Bu Guru?\u201d<br>Guru: \u201cIbu agak nggak suka sama nama kamu. Kalo udah Tono, jangan pake Surtono lagi. Jadinya aneh. Bilangin itu ke bapak kamu, ya!?\u201d<br>Tono: \u201cIya, Bu!\u201dGuru: \u201cNgomong-ngomong, M-nya itu singkatan dari apa?<br>\u201dTono: \u201cMartono, Bu!\u201d<span>Guru: &amp;$#^$*^@*#$*!(&amp;**@##@</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-paragraf-editorial-minimal-10-baris-725",
            "question": "Berikan contoh paragraf editorial minimal 10 baris!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "an editorial leading Article, or leader is an opinion piece written bay the senior editorial staff or publisher of a nawspaper or magazine or any othr written document.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-pertentangan-ekonomi-atau-politik-di-indone-643",
            "question": "Contoh teks eksposisi pertentangan ekonomi atau politik di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia akan melampaui jerman dan inggris mungkin sih,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-yang-menggambarkan-situasi-lucu-konyol-fru-304",
            "question": "Buatlah teks anekdot yang menggambarkan situasi lucu, konyol, frustasi dan tidak nyaman di lingkungan sekolah kalian!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>TANDA ORANG PINTAR<br>\n\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\n\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\n\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\n\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\n\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\n\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\n\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\n\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\n\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.</span>\nSeorang guru\u00a0 sedang asik duduk dikelas satu. Murid bertanya.\n\nMurid : \u201cbu gulu ! (maklum belum bisa ucap r), kata amin satu tamba satu sebelas\u201d\n\u00a0Guru : \u201cMin satu tamba satu dua nak\u201d. (bu guru menjelaskan pada amin)\n<span>Amin : \u201cnggak bu, sebelas. Ini buktinya\u201d amin maju menulis angka 11 dipapan tulis \u201csebelaskan, bu ?\u201d</span>\nGuru : \u201cdasar anak-anak, kecil udah ngeyel gimana besarnya ?\u201d (dalam hati)\n</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-terkandung-sindiran-yaitu-keputusan-yang-643",
            "question": "dalam teks anekdot itu terkandung sindiran ,yaitu keputusan yang tidak adil dikatakan adil.siapa yang disindir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang - orang terkenal dan masyarakat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang disindir nya itu seseorang yang bekerja di bidang KUHP seperti hakim, jaksa dan sebagai nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-735",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lucu/ menarik, singkat, menyindir, faktual/ nyata, ada pesan yang terkandung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya : -terdiri dari 5 bagian yaitu\u00a0abstract, orientation,crisis<span>, reaction, dan coda.\u00a0<br>- biasanya berisi pengalaman orang yang tidak biasa, tujuannya untuk menghibur orang orang.<br>- mempunyai pesan yang terkandung, bisa juga hanya untuk sekedar melucu, bisa juga menyindir.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tema-lingkungan-berbentuk-monolog-909",
            "question": "Contoh teks anekdot tema lingkungan berbentuk monolog ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekdot adalah sebuah cerita singkat dan lucu atau menarik yg mungkin menggambarkan kejadian atau orang sebenarnya.anekdot bisa saja sesingkat pengaturan dan profokasi dari sebuah kalakar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pelayanan-di-rumah-sakit-dan-tentang-686",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit dan tentang sekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang nenek yg sedang chek up di rumah sakit ingin mempertanyakan penyakitnya<br>Dokter: ada keluhan apa nek ?? <br>Nenek : saya menderita kencing manis kemariin ! Tpi sya sudah berobat ke klinik tong fang . <br>Dokter : trus hasilnya bgmna ? <br>Nenek : hasilnya kencing manis sya pindah ke muka sya dan saya tambah manis dan kelihatan mudah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yng-d-mksd-klimt-esei-986",
            "question": "Apa yng d mksd klimt esei",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat singkat padat jelas dan benar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat singkat padat jelas dan tentunya benar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-terkandung-dalam-teks-kuhp-dalam-anekdot-622",
            "question": "Apa pesan yang terkandung dalam teks KUHP dalam anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tKUHP = kasih uang habis perkara<br>pesannya dalam negara indonesia yg sering kita lihat terlalu banyak orang yg membeli undang-undang buktinya para koruptor tidak dihukum mati seperti negara yg lain tapi hanya dihukum sekian tahun sedangkan bagi yg mencuri sendal yg waku dulu dihukum 5 tahun ini membuktikan bahwa perkara indonesia bisa dibeli dengan uang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}